{
    "question": "Apa nilai yang terkandung dalam lagu gambang suling?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Nilai yang terkandung yaitu kebersamaan dan gotong royong",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kita dapat bisa menanggap nya karena dalam lagu tersebut terkandung nilai kerjasama",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-jelaskan-hubungan-antara-gerak-dan-ruang-2-jelaska-168",
            "question": "1. \u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan ruang 2.\u00a0\u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hubungan antara gerak dan ruang adalah gerak dipengaruhi oleh lebar atau sempitnya ruangan jadi gerak dapat berupa gerak di tempat atau menguasai ruangan.\n2.hubungan antara gerak dan waktu adalah waktu adalah tempo maka kesesuaian gerak yang baik adalah yang sesuai dengan tempo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-macam-macam-kayu-dan-asal-daerahnya-setaunya-aja-mak-599",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0macam-macam kayu dan asal daerahnya? setaunya aja makasih\u00a0^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayu besi, maluku<br>kayu kapur, sumatera<br>kayu cempaka, jawa<br>kayu bugis, manado<br>kayu damar, sumatera",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu gaharu dari kalimantan<br>kayu ular dari papua<br>kayu damar dari sumatera<br>kayu cendana dari nusa tenggara<br>kayu sengon dari yogyakarta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-laras-pelog-dengan-laras-slendro-pada-m-545",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara laras pelog dengan laras slendro pada musik gamelan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "laras slendro adalah susunan nada-nada di dalam satu gembyangan atau oktaf bersruti lima sama rata atau paling tidak dapat dikatakan sama.<span>laras slendro ini mempunyai 5(lima) nada pokok<br></span><span>laras pelog adalah susunan nada-nada dalam 1(satu) gembyangan, angkep atau oktaf yang bersruti 5(lima) tidak sama, terdiri dari panjang dan pendek.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-alat-musik-melodisharmonis-d-880",
            "question": "Sebutkan masing - masing 10 contoh alat musik melodis,harmonis, dan ritmis ! (alat musik tradisional)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>10 contoh alat musik tradisional yang termasuk dalam alat musik melodis, harmonis, dan ritmis adalah:</p><ul><li>alat musik melodis tradisional antara lain: angklung, bonang, kecapi, mandolin, seruling, kolintang</li><li>alat musik harmonis tradisional antara lain: sampek, rebab, siter, cemplung</li><li>alat musik ritmis tradisional, antara lain: kendang, tifa, rebana, kastanyet, timpani</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Alat musik berdasarkan jenisnya terbagi atas tiga macam, yaitu alat musik melodis, ritmis, dan harmonis.</p><p><u><strong>Alat musik melodis</strong></u> adalah alat musik alat musik yang memiliki nada atau irama yang biasanya membunyikan melodi di suatu lagu. Alat musik jenis ini biasanya tidak dapat memainkan kord sendirian. \u00a0Oleh karena itu, alat musik jenis ini berfungsi untuk mengatur nada dari suatu musik atau lagu.</p><p>Cara memainkan alat musik jenis musik ini ada berbagai macam cara antara lain dengan dipetik, ditekan, digoyang, ditiup, digesek, atau dihisap.</p><p><strong><u>Alat musik harmonis</u></strong> adalah alat musik yang memiliki nada tetapi tidak dapat dibentuk untuk membuat nada. Alat musik jenis ini biasanya digunakan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu karena dapat memainkan tiga nada atau lebih secara bersama-sama.</p><p><strong><u>Alat musik ritmis</u></strong> adalah alat musik yang hanya memiliki satu nda dan tidak dapat membunyikan nada-nada tertentu, sehingga alat musik jenis ini hanya berfungsi sebagai alat musik pengiring.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Alat Musik Melodis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/10274398</p><p>2. Materi tentang Alat Musik Ritmis dan Harmonis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/14517310</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : VIII SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p>Kode kategori : 8.19.4</p><p>Kata kunci : alat musik, ritmis, harmonis, melodis, tradisional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-apresiator-471",
            "question": "Apa yang di maksud apresiator ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apresiator adalah orang yang menikmati karya seni kemudian memberikan penilaian terhadap karya seni itu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apresiator adalah orang yang menikmati karya seni kemudian memberikan penilaian terhadap karya seni itu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-petugas-pertandingan-sepak-bola-274",
            "question": "Sebutkan petugas pertandingan sepak bola ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 wasit dan 2 penjaga garis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Wasit utama<br>Wasit garis I<br>Wasit garis II<br>Wasit cadangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-latihan-latihan-seluruh-badan-disebut-a-latihan-gera-392",
            "question": "Gabungan latihan-latihan seluruh badan disebut...    a. latihan gerakan seluruh badan\r\n b. latihan gerakan kaki\r\n c. latihan gerakan pundak\r\n d. latihan sempurna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya : d).latihan sempurna",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya d. latihan sempurna<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-kontemporer-indonesia-170",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni kontemporer indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>seni instalasi, body painting, lukisan wayang pasir, patung pasir, dsb.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-alat-musik-melodis-dan-harmonis-601",
            "question": "Apa pengertian dari alat musik melodis dan harmonis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alat musik melodis merupakan alat musik yang biasanya membunyikan melodi pada suatu lagu, pada umumnya alat musik ini tidak bisa memainkan kord secara sendirian. Dalam pengertian lainnya, alat musik melodis merupakan alat musik yang memiliki irama atau bernada, biasanya fungsi alat musik melodis diangap sebagai pengatur nada dalam sebuah musik atau lagu.\n</p><p>Contoh dalam alat musik melodis adalah</p><ul><li>Biola, </li><li>Trumpet, </li><li>Recorder</li><li>Flute.</li></ul><p>Yang kedua adalah alat musik harmonis. Alat musik ini merupakan alat musik yang dimankan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu.</p><p>Karena alatmusik ini biasa memainkan harmoni maka ciri-cirinya ialah bisa memainkan tiga nada atau lebih secara bersamaan. Contoh dari alat musik harmonis adalah </p><ul><li>Gitar<strong>, </strong></li><li>Keyboard, </li><li>Piano, </li><li>Harpa, </li><li>Kentrung,</li></ul><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><ol><li>Materi tentang 10 contoh alat musik ritmis, melodis, harmonis \u00a0https://brainly.co.id/tugas/1320992</li><li>Materi tentang Apa pengertian dari alat musik ritmis,melodis,harmonis beserta contohnya \u00a0https://brainly.co.id/tugas/2329472</li><li>Materi tentang Alat musik melodis ritmis dan harmonis (pengertian) \u00a0https://brainly.co.id/tugas/522428</li></ol><h3><strong>========================\n</strong></h3><h3><strong>Detil Jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.3.1\n</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA\n</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Seni</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Jenis alat musik </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}